\chapter{Objetivo}\label{objetivo}

Tem como objetivo projetar, analisar e simular controladores digitais:

\begin{alineas}
  \item Determinar a função de transferência de um sistema contínuo a partir de informações do seu ensaio experimental;
  \item elaborar projetos dos controladores digitais no domínio discreto pelo lugar das raízes e pela conversão de um controlador analógico;
  \item desenvolver programas de simulação dos sistemas com controladores projetados no item anterior;
  \item comparar os valores obtidos das simulações;
  \item criar um fluxograma detalhado para a implementação do controle em um microcontrolador.
\end{alineas}